(做極都錯)洪水橋規劃「小」才是王道

有留意規劃消息都知，近年社會都係傾向細面積發展
減少出現蛋糕樓、屏風樓機會
亦可以令成個社區更加多元化
好似大家平時去旅行都見到，有人情味小區先係最吸引人嘅地方
咁先至令大家對個城市、對住嘅地方有歸屬感
但偏偏政府次次去搞規劃都幻想緊嘅大堆頭發展

好似荃灣將軍澳咁天橋多嘅地方, 好似好方便
但啲商場舖頭嚟嚟去去都係嗰啲
可能住慣油尖旺呢頭
都係覺得有得落街行吓係開心啲

成個將軍澳（包埋調景嶺坑口寶琳）都係規劃失敗嘅表表者
全部天橋打通曬完全無街可言，就算有屋村商場領匯都逼走晒啲街坊，淨低全部都係集團舖

兩面睇，打通在人流流通方面非常有效。舊有的街道商鋪其實有嚴重的衛生/阻街問題，所以不能一口咬定將軍澳係失敗。

條街好乾淨，但唔聚人感覺真係好差

咁咪變左功能性通道，而唔係生活社區

以養豬黎講真係幾好

你可以用「養豬」來形容，但必須承認目前香港的規劃發展必然係這種模式，其他模式無可能處理人口發展（除非填海：中部人工島可以有足夠土地）

係咪有條洪福村
個名好撚柒🤣
有d似洪秀全個仔名咁
咩洪天貴福

既然法例容許15米以下可起滿成塊地
斬細塊地
發展商都係會15米以下起舊蛋糕喺度
因為咁樣最賺錢
只係蛋糕上面插少幾層樓咁解
市區大把單棟樓係咁
斬件仲要迫啲商場連唔埋
下下迫你落街食廢氣
香港又熱又多車
唔係個個人鍾意

屌你老母，咪撚再起咁多公屋，仲要全撚部都係新移民

都未必既，「土生土長」，但係一樣操蝗語

將軍澳、荃灣種規劃
對有錢人咪好，一落樓就可以買野食野，唔洗日曬雨淋
但對於普通人咪on9
無晒公共空間，全部都係商場範圍
想搵個地方hea下都要消費先得

其實連登仔有冇去過荃灣 路德圍褔來邨千色
周街都係地鋪 天橋唔係淨係連起大商場
荃灣不知幾舒服

大型商場既鋪頭租全部都好貴
賣奢侈品先balance到條數 一係就高級百貨公司
連宵野想搵間開到通宵既地鋪都冇
真係好反智

係
寧願俾十幾蚊車錢去油尖旺都唔想係荃灣屯門行街
個啲大商場真係悶撚死人

屌荃灣街鋪咪又係大集團野
一係就劣食細鋪同街市
想搵間模型鋪樓上書店行下都冇
唔好同我講中華三聯呢啲支資，我想要樂文田園個啲真係淨賣台港出版個啲書店

利申 住左10幾年荃灣

唔覺有咩問題
盲反